大家嘅屋企有冇啲過咗期N年嘅食物

以前貪得意試過買日本豉油2L
結果一直冇用
擺咗成十年最後頂唔順揼咗

過左期三十幾年既青.... 頭....

日式醬油都唔知幾正, 正過港式嗰堆

82年紅酒

屋企發現擺左22年嘅天麻素，最後我掉咗

擺得耐唔等如過期架傻仔

屌我覆錯

陳皮

Royal級同埋你買唔到既日本水蜜桃

頂, 屋企有支82年紅酒, 放左成30幾年都唔喝, 頂唔順倒左落廁所...

之前係雪櫃搵到罐過咗期七年定八年既沙丁魚

嘉頓戰鬥軍糧---雜餅

上年新年食蘿蔔糕，點左一半先睇到

正解
寫best before嘅產品通常都冇咁易變壞，大部分水活性會低啲 多數微生物會因為冇水用而生長唔到而唔變壞 但都有機會變味/失去原本嘅texture 但基本上都唔係絕對唔食得
use by就真係嗰個日期前後就會可能有菌/其他嘢令佢唔安全唔可以再食